\section{Rozwiązania projektowe}

Niniejszy projekt tworzony jest dla klienta zewnętrznego, firmy zajmującej się
dystrybucją i sprzedażą rowerów. Stawiane przed deweloperami wymagania są zatem
podobne do tych, jakie są udziałem większości zespołów zajmujących się
implementacją rozwiązań internetowych. Celem projektu jest stworzenie
internetowego sklepu, który umożliwiałby zarówno kupowanie (zamawianie)
produktów związanych z szeroko pojętą branżą rowerową jak i śledzenie statusu
takich zamówień, zarządzanie nimi oraz ich ewentualne usuwanie. System powinien
także współpracować z pracownikami firmy Bike Shop sp. z.o.o. w zakresie obsługi
nowych dostaw, wprowadzania i zdobywania informacji o zamówieniach oraz kontaktów z
klientami. Działanie systemu można zatem podzielić na dwie główne kategorie:

\begin{description}
	\item[Moduł dla klientów] \hfill \\
	Składanie zamówień, edycja wprowadzonych danych na temat klientów, wydawanie
	opinii na temat sklepu, składanie zapytań
	\item[Moduł dla pracowników]
	Wprowadzanie danych o częściach rowerowych, odpowiadanie na zapytania klientów,
	informowanie o statusach zamówień, obsługa informatyczna dostaw
\end{description}

Oba opisane powyżej moduły koncentrują się przede wszystkim na częściach
rowerowych - to one są głównym powodem, dla którego tworzony jest projekt
informatyczny. Oznacza to, że pomimo pozornej rozróżnienia pomiędzy zadaniami,
jakie system ma spełniać dla użytkowników zewnętrznych (klientów) oraz
użytkowników wewnętrznych (pracowników) należy wymagania rozpatrywać całościowo,
bez podziału na osobne moduły. Zatem zarówno z punktu widzenia klienta jak i
zespołu zajmującego się projektowaniem i wdrażaniem implementacji nie istnieje
konieczność rozdziału funkcjonalności na 2 odrębne podsystemy. Istnieć może
tylko jeden system, dysponujący pełną funkcjonalnością. Poszczególne możliwości
dostępne będą tylko dla niektórych użytkowników, w zależności od ich roli w
systemie czy czasu, przez jaki korzystali ze sklepu (rabaty dla stałych
klientów itp.). Podejście takie niesie ze sobą szereg korzyści:

\begin{enumerate}
	\item Spójność tworzonego rozwiązania
	\item Analogiczne podejście do tworzonego oprogramowania
	\item Bardzo zbliżony interfejs graficzny
	\item Łatwość w zmianie ustawień dotyczących poszczególnych użytkowników (role)
	\item Łatwiejsza komunikacja pomiędzy klientami i pracownikami
	\item Brak konieczności tworzenia osobnych, bardzo podobnych implementacji
	\item Uspójnienie schematu - ułatwienie zarządzania
	\item Zwiększenie wydajności
\end{enumerate}

Jedynym potencjalnym problemem płynącym z jednolitej wersji systemu mogą być
ewentualne problemy z zapewnieniem bezpieczeństwa danych i uniemożliwienie
osobom niepowołanych dostęp do danych, które są przeznaczone tylko dla
specyficznych użytkowników. W czasie analizy należy zatem szczególnie zadbać o
tę część funkcjonalności, zarówno pod względem dostępu do danych w bazie danych
jak i inteferjsu graficznego (moduły dostępne tylko dla pracowników nie powinny
być widoczne dla klientów, prywatne dane klientów nie powinny z kolei być
dostępne dla nieupoważnionych pracowników).

\input{tex/Rozwiazania_projektowe/Architektura.tex}